A chamada "Primeira Geração" é marcada por computadores a válvula, tendo o Eniac (Electronic Numerical Integrator and Computer) como seu principal representante para alguns estudiosos. Ele foi criado em 1946, durante a Segunda Guerra Mundial, nos Estados Unidos, por John Eckert e John Mauchley. Trata-se do primeiro computador digital eletrônico programável de uso geral. Essa primeira geração de computadores passa ainda por invenções como o Harvard Mark I, em 1944, usado pelos nazistas na Segunda Guerra Mundial. Além do SSEC, lançado em 1948 pela IBM, capaz de calcular a posição da Lua utilizando sequência seletiva eletrônica – a máquina ficou famosa por ter sido usada para traçar a rota da missão Apollo 11, em 1969.

[PÁGINA ANTERIOR](capitulos/evolucao_dos_computadores.md)⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀          [PRÓXIMA PÁGINA](capitulos/a_internet.md)
